擲臭魚治案 律政司上訴追殺吳文遠

擲臭魚治案 律政司上訴追殺吳文遠

【本報訊】社民連主席吳文遠2016年涉嫌向時任特首梁振英擲「臭魚三文治」，結果擲中一名署理總督察，早前被控普通襲擊罪，月初在高等法院上訴得直。律政司不服上訴，理由是「案件裁決涉及具有重大而廣泛重要性的法律論點」。

吳：為份三文治窮追猛打三年

吳文遠昨晚在facebook公開律政司的決定，表示昨日收到通知，律政司不服三文治案上訴結果，將會向法庭申請上訴許可，開庭日期定於5月24日。他批評律政司不惜一切，為一份三文治，「浪費公帑窮追猛打小弟近三年，權貴的面子果然脆弱」。

律政司證實上訴決定，表示詳細研究判案書和主控官的報告後，決定以案件裁決涉及具有重大而廣泛重要性的法律論點，以及有實質及嚴重的不公平情況為由而申請上訴許可。

吳文遠批評，如果律政司能花多點時間，做好份內事，守護法治，檢控梁振英、周浩鼎及鄭若驊，香港應該會和平很多。律政司則表示，由於司法程序仍在進行，律政司不適宜作出評論。

案情指，2016年9月4日立法會選舉投票當日，在半山高主教書院向時任特首梁振英擲「臭魚三文治」。梁避開，其身後的署理總督察劉泳鈞中招。吳在原審時裁定普通襲擊罪成，判囚三周。吳於本月初上訴得直，定罪及判刑均獲撤銷。

高院法官在判詞指出，原審裁判官是在「惡意轉移」基礎上，裁定罪名成立，即控方必須證明吳針對梁的襲擊行為，最後轉移由劉去承受。惟邱官翻看新聞片段，認為劉當刻從容前行，只是稍為郁動雙手，看不到劉有半點憂慮會被臭魚治襲擊，明顯劉明知臭魚治不會擊中他，只是本能反應伸手「擋格」，這當然不構成普通襲擊，故認為吳的定罪不穩妥。

判詞並質疑，本案有充足證據證明吳觸犯了普通襲擊梁振英的罪行，為甚麼控方不直接控告上訴人普通襲擊梁振英而選擇以劉泳鈞作為受襲擊者。

■記者葉親惠

上一則
上一則
西環集中營：美對港強硬立場已定調 (季陶)

下一則
下一則
九旬婦家中頭破血流稱遭賊蒙頭拖行 警查天眼無發現居民惶恐

你知班警犬郁啲就震怒
係差局強姦人偷證物
出到去收片又警黑合作
大把警司開哂夜總會搵黑仔睇場
偷野偷拍吸毒乜都齊
家陣你用臭魚 唔用骨頭掉佢喎
佢緊係咬實你啦